辱猶太哲學家 黃背心示威者遭譴責

辱猶太哲學家
黃背心示威者遭譴責

示威者當街辱罵猶太裔哲學家芬基爾克羅。

【法國騷亂】

法國「黃背心」運動示威前日連續第14個周末在巴黎上演，有示威者向一名法國籍著名哲學家高呼反猶太侮辱性言論，惹來總統馬克龍譴責。

哲學家：感受到絕對的仇恨

內政部指，前日全國約有41,500人上街示威，人數遠較「黃背心」運動初期的28.2萬人少，其中巴黎有5,000人。但示威主辦單位聲稱有15,000人參與。其間，一批示威者向在場的69歲法籍猶太裔哲學家芬基爾克羅（Alain Finkielkraut）出言侮辱，「猶太復國主義者！」、「返回特拉維夫！」、「我們是法國！」之聲不絕。芬基爾克羅曾同情「黃背心」，但近日接受《費加羅報》訪問時，改立場予以批評。

有在場的自由身記者拍攝到警方採取行動保護芬基爾克羅。芬基爾克羅之後接受《星期日報》訪問，對警方介入感到如釋重負，「我感受到當中一份絕對的仇恨」。

馬克龍在Twitter推文譴責示威者，指「芬基爾克羅所受的傷害，絕對有違我們及我們作為一個偉大國家的本質」。內政部長卡斯塔納亦批評「仇恨湧現」。

自去年11月開始的「黃背心」運動，原是抗議總統馬克龍政府徵收燃料稅，之後擴大至反對馬克龍及其親商界政策的大型民眾運動。政府為回應示威者作出多項讓步，近日運動參與者開始出現分歧，國民對示威者的看法亦有變。上周進行的民調結果，首次有逾半的56%受訪者希望示威結束。

法新社/美聯社

上一則
上一則
文翠珊籲黨友為國家團結

下一則
下一則
馬克思墓再被毀 紅油寫「仇恨信條」